# รถมินิบัสไร้คนขับที่พูดคุยกับผู้โดยสารได้ผ่านOlli Watson #
ประกาศความร่วมมือกับบริษัทผลิตรถยนต์จากรัฐแอริโซนาเปิดตัวรถบัสไร้คนขับขนาดที่นั่งที่ขับเคลื่อนด้วยเวอร์ชันที่ถูกปรับแต่งสำหรับการทำงานบนโดยเฉพาะอย่างไรก็ตามระบุว่าไม่ได้เป็นตัวควบคุมระบบรถโดยตรงแต่มีไว้เพื่อเพิ่มประสบการณ์บนรถของผู้โดยสาร
โดยเฉพาะการพูดคุยและสั่งการกับตัวรถอย่างการขอคำแนะนำเรื่องร้านอาหารระหว่างการเดินทางระบุว่ารถบัสใช้ตัวคือและขณะที่ตัวรถมีเซ็นเซอร์กว่าแห่งรอบคันสำหรับใช้ในการคำนวนและประมวนผลข้อมูลการขับขี่จะถูกนำไปทำลองให้บริการก่อนในกรุงวอชิงตันดีซีก่อนที่จะขยายไปยังเมืองไมอามีและลาสเวกัสในช่วงปลายปีต่อไปที่มา
IBM Local Motors Olli Watson Olli IBM Watson IBM Olli Watson APIs Speech to Text Natural Language Classifier Entity Extraction Text to Speech Olli TechCrunch 